[新手] 部電腦突然變慢

半個月前買左張新既顯示卡 仲洗埋機 之後玩PUBG都正正常常
但上個星期玩玩下 唔知粒CPU係唔係熱 之後成部機都變得好慢
今日我洗多次機 發覺部機都係好慢 比起我半個月慢
希望咁多位巴打幫幫手睇下咩問題

屌你老母好撚柒煩呀

唔知點解啲人可以咁厚臉皮

粒u幾度？

你講當時?

部機過熱就會變慢
所以洗幾多次機都冇用
建議換過啲cpu散熱膏或者換左把風扇

我換左cpu散熱膏 但都係咁慢

有冇SSD

因為你越黎越快

無ssd

但係個問題係原本都無事 突然間就勁慢 連洗機都無用 返唔到原來個速度

windows背後update緊?

係做咩變慢，pubg drop frame 定Windows冇反應
有可能係HDD出事

會唔會係開得太多野？如果係加多條RAM好D

可能HDD就死
backup咗先

我都有相同問題，換左顯示卡之後
CPU經常上100%
但其實冇咩點開程式

但上網睇過我粒CPU配張卡係冇問題

連PUBG 行路都會LAG
打FIFA都打唔到 LAG到傳波推波都好似慢速50%咁

應該唔會 我試過關晒D野 都係咁

有冇方法CHECK到

我換左之後都冇問題 係早排用用下先出事

問題1: 你粒CPU係垃圾,換二手i7-4790(有冇K都得)
問題2: RAM得嗰8GB 加到16GB先啦

又或者轉Ryzen, CPU最少Ryzen 5 1600, RAM買16GB DDR4 for Ryzen, 底板用ASUS B350F

估唔到有人會買3gb版

月 linux

between driver有無裝齊

試下uninstall meltdown 同 spectre 個patch（自己上網google下

CrystalDiskMark

+RAM同清塵

挖機?

應該裝齊 我裝左顯示卡同CPU DRIVER

試左 都係一樣

完全睇唔明

我遲D會加RAM 但明明本身都冇事 唔知點解突然會咁
塵我已經清左 仲塗返晒D散熱膏都係咁

唔係 普通家用機

速度冇事
CrystalDiskInfo
可以check下有冇問題

係咪全部game lock咗喺40fps？

你最少都要down 個fraps嚟睇睇個fps變化先 如果係lock死就應該知咩事

pubg用haswell 4c4t都破百fps啦

條友都九唔搭八你理佢做乜，樓主依家係話連fifa 1060都lag啊

專業Sales

洗機嗰陣有冇格式化先?
無就 windows重設啦(快速重設 完整重設)(唔知咩嚟就google下)
有就睇下windows update係咪有野更新
多數有野更新 更新晒先好用電腦
裝緊更新包時候 係工作管理員應該會見到windows modules installer worker佔用大量cpu效能同硬碟效能 係正常嘅事 (所以無咩野就唔好用電腦住 呢嗰就係電腦慢嘅原因)
(更新晒要等好耐 慢慢等)
更新完重開機 大致上就OK啦 之後先好裝新嘅driver(內顯 顯卡之類)

更新windows之前去"服務" 閂咗Delivery Optimization Superfetch 同埋Windows Search先
之後重開機 先好更新

想問下 重裝更新完頭一次之後 有無得SET以後唔更新??
因為一更新佢LOAD到痴線都未完

應該冇問題

睇過應該冇野更新緊

岩岩試左 入到GAME 用佢本身設定個畫質(高) 大約得10幾20左右
之後將畫質較到最低 都係得10幾20左右 分別唔大
另外入到GAME 個機箱風扇就行得好快

個溫度係咁

只係開一開隻PUBG 睇一睇個FPS

cpu咁熱

利申 9up